1. Як можна створити рядок у JavaScript?

Відповідь: Створити рядок в JS можна, якщо обгорнути його в лапки. Лапки можуть бути одинарні, подвійні або шаблонні літерали. Рядок створений за допомогою лапок має примітивне значення. Також рядок можна створити за допомогою конструктора String. В разі створення рядка за домопогою конструктора String він генерується, як об'єкт, якщо викликається з new.
let string1 = 'Hello!';
let string2 = "Hello!";
let string3 = `Hello!`;
let string4 = new String('Hello!');

2. Яка різниця між одинарними (''), подвійними ("") та зворотніми (``) лапками в JavaScript?

Відповідь: Між одинарними та подвійними лапками немає ніякої різниці, а зворотні лапки мають можливість відображати текст на декільках рядках. Якщо заключити текст, змінну або будь-який вираз в зворотні лапки, а в них в таку конструкцію ${}, то значення перетвориться на рядок.

3. Як перевірити, чи два рядки рівні між собою?

Відповідь: Порівняти рядки можна на основі їх алфавітного поряку (таблиця Юнікоду) та довжини, використавши оператори аріфметичного порівнювання. Результатом буде значення boolean. Якщо потрібно порівняти довжину двох рядків використовують властивість length.

4. Що повертає Date.now()?

Відповідь: Date.now() повертає кількість мілісекунд, що минули з 01.01.1970 року (часова позначка Unix). Тобто час у числовому форматі для вимірювання або обчислення різниці часу.

5. Чим відрізняється Date.now() від new Date()?

Відповідь: new Date() створює новий об'єкт Date, який містить повну інформацію про поточну дату та час. Тобто, Date.now() повертає мілісекунди у вигляді числа, а new Date() створює об'єкт, який представляє дату та час.
